<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>我们的第一篇文章</title>
    <link href="/2021/02/13/hello-world/"/>
    <url>/2021/02/13/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本来想在凌晨时候给你一个小小的惊喜，但是因为拖沓了工期到现在才写完第一个帖子。我也不知道怎么就突发奇想做一个这个，感觉从学习建站，到建站写代码，写文案，找图，好像确实比我想想的稍微复杂些。以后还想加一些别的功能，让它真的成为我们的一个little world。</p><p>说明：整个项目我托管到了github，目前是开放状态的（有链接就能访问，如果需要的话我也可以做成私有哒）</p><p>总之，我们在一起就快要400天啦，又趁着情人节，我翻了翻相册，找到了一些些回忆想拿出来。</p><h2 id="所以，我们的旅程从这里开始吧"><a href="#所以，我们的旅程从这里开始吧" class="headerlink" title="所以，我们的旅程从这里开始吧"></a>所以，我们的旅程从这里开始吧</h2><h3 id="2020年9月30日-阴天-邂逅在将军路"><a href="#2020年9月30日-阴天-邂逅在将军路" class="headerlink" title="2020年9月30日 阴天 邂逅在将军路"></a>2020年9月30日 阴天 邂逅在将军路</h3><p><img src="/images/2.png" alt="我们的第一张合影"><br>郗凯卓奇奇怪怪的姿势，就被老师抓拍到了一张，然后好久好久，这个图都是咱俩唯一的合影Orz。</p><p>小宋宋你知道么，从那时候我就喜欢上你了。</p><p>那天，我的相机里最多的照片是老师们，然后就是你的笑脸，其次是你和兔子的合影。我喜欢这个小学妹，眼睛笑起来像是两只弯弯的月亮的小仙女。<br><img src="/images/1.1.jpg" alt="仙女实在是太好看了！"></p><p>但是我，我不敢表达出来，因为我们是不同的年级，在不同的校区，我们那时候也不是很熟（但是我就记得你的名字），我害怕我会给你带去困扰。</p><p>于是活动过后，一切重新回到了平静，我那时候以为我们可能就是擦肩而过的两个人，然后各奔东西吧。</p><h3 id="故事的开始：前往北国的雪雕大赛"><a href="#故事的开始：前往北国的雪雕大赛" class="headerlink" title="故事的开始：前往北国的雪雕大赛"></a>故事的开始：前往北国的雪雕大赛</h3><p>“雪雕比赛”，听起来好像和我的专业毫无关系的一个活动。没想到，它能成为我们继续的交集！<br><img src="/images/2.1.jpg" alt="来一张“丑照”（但是还是很好看）"><br>从开始偶尔来雕刻泡沫，觉得单纯的来瞎玩，到后来其实很期待每一次来江宁，这种魔力就让人感觉很神奇；然后时间很快就到2020年啦，我们踏上了去雪国参赛的旅程。<br><img src="/images/2.3.jpg" alt="偷拍仙女1"><br><img src="/images/2.2.jpg" alt="山洞里钻出来一个小小北极熊！"><br><img src="/images/1.jpg" alt="结束啦，来张大合照"><br>还发生了个小插曲来着，笨蛋郗凯卓弄丢了背包，多亏了那时候的小宋宋，找回来啦！不过好像那时候开始了冥冥之中的“丢身份证诅咒”。</p><p>回来的路上，我们一路同行（虽然我总是在睡觉），我那时候就想，如果我们还能一起旅行该多好呀。我们约着来年春天一起去拍照，这不，新一年的春天慢慢地走来啦。</p><p><img src="/images/2.4.jpg" alt="我们那时候最喜欢的小表情吧"><br>###“想和学长一起再坐飞机”</p><p>对不起，我沦陷了，我鼓起全身力量去抓紧了你的手。感谢神，我们在一起啦。从那时开始，一想到宋卓越，我的眼睛里就有了光。</p><h3 id="希望丘比特或者月老有这样一种考验——情侣刚在一起两天就异地五个月以上的话，之后就不会再异地了"><a href="#希望丘比特或者月老有这样一种考验——情侣刚在一起两天就异地五个月以上的话，之后就不会再异地了" class="headerlink" title="希望丘比特或者月老有这样一种考验——情侣刚在一起两天就异地五个月以上的话，之后就不会再异地了"></a>希望丘比特或者月老有这样一种考验——情侣刚在一起两天就异地五个月以上的话，之后就不会再异地了</h3><p>寒假刚开始时候，我们说“还有20天就相聚啦”，然后踏上了各自回家的路。</p><p>因为该死的病毒，“二月底”、“三月底”、“五月初”我们就一边再网上做着所有情侣尝试的事情（一起听歌，看剧，玩游戏，甚至在模拟吃火锅），一边适应，期待着团聚。<br><img src="/images/7.2.jpg" alt="我们的下一张“合影”"><br>我们一起玩的第一个游戏，感觉比《原神》和谐多了，万恶的米忽悠。<br><img src="/images/7.3.png" alt="又疯了两个"><br><img src="/images/7.jpg" alt="第一个100天达成！"><br>我们在异地度过了第一个情人节，第一个100天，第一个对方的生日…那时候我们好像更不会挑礼物，但是就是那个丑丑的小哆啦，竟成了我现在心里最柔软的一处。</p><p>难以置信，我们真的坚持过去这六个月啦。时间一天天过去，冬天变成了夏天。我们下一次相遇居然就就到了7月。</p><h3 id="杭州、舟山、上海和厦门，一起的旅程"><a href="#杭州、舟山、上海和厦门，一起的旅程" class="headerlink" title="杭州、舟山、上海和厦门，一起的旅程"></a>杭州、舟山、上海和厦门，一起的旅程</h3><p>重新在一起的第一件事，居然是一起去旅行（送你去上学也算呀），我们好像连拥抱都有点生疏了。<br><img src="/images/3.png" alt="在良渚的快乐两天"><br>杭州不愧是美食的洼地，我们居然两天吃了两次同一个商场。</p><p>舟山应该算是我们正式出行的“第一站”吧，碧蓝的大海，咸咸的（强烈的）海风，好像在岛上爬山的日子就在昨天。<br><img src="/images/4.jpg" alt="舟山时候奇奇怪怪的合影"><br><img src="/images/4.1.jpg" alt="舟山这个灯塔真不戳"></p><p>去上海忘记拍合影了，但是我们第一次用胶片机，它真的好有趣，我想我们还要尝试更多的胶卷和各种搭配&amp;&amp;手动夸一下柯达GOLD200胶卷<br><img src="/images/5.jpg" alt="厦门时候同样奇奇怪怪的合影"><br>厦门也是只有三天，还因为安排行程不合理惹你生过气，忘记了去大海边，难过。</p><p>其实，安排旅程，我也是个新手，就不停的尝试呀总结呀，我觉得下一次肯定会更开心。不过还好有你陪着，安排的不好也很开心。</p><p>身边的风景在变，地理位置在变，唯一不变的是我们。<br><img src="/images/6.jpg" alt="所以，请让我们继续走下去吧"></p><h3 id="写在最后：其实两个人都是会生气，会有不安全感，还会难过，焦虑"><a href="#写在最后：其实两个人都是会生气，会有不安全感，还会难过，焦虑" class="headerlink" title="写在最后：其实两个人都是会生气，会有不安全感，还会难过，焦虑"></a>写在最后：其实两个人都是会生气，会有不安全感，还会难过，焦虑</h3><p>我们刚刚在一起时候，我告诉了洗车，车就说我们简直是“天作之合”，因为他觉得我们都是那种替别人考虑，不计较别人的性格，肯定能当一对儿“不会吵架”的模范情侣。</p><p>哪里真的会有两个这种完美的情侣呀？我们慢慢的慢慢的熟悉起来对方后，就会看到对方的全部，我们看到对方的消极，焦虑，觉得难以接受，吵架甚至分手。</p><p>有时候你生我气，我会特别特别沮丧，生气“郗凯卓你图啥呀”。但是喜欢一个人就是这么不讲道理，一个人他惹生气你还喜欢他，一个人她责备你你还爱她。</p><p>好像我们确实已经变得离不开另一个人了，这种感情已经不是刚在一起时候一句两句甜蜜的话；而是吵过架，又把自己温柔的一面拿出来给对方，可能，我们就是通过这种方法慢慢地成长，慢慢地让对方住进自己的心里深处吧。</p><p>慢慢地慢慢地，我们一定会好起来的。</p><p><img src="/images/8.jpg" alt="最后，来两只小白熊吧"></p><p>节日快乐亲爱的，这大概是给你，和我们的礼物~</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
